當國家有需要 94.5%受訪青年確認會挺身而出

五四精神傳承至今，100多年來，每一代青年都在賦予五四精神新的底蘊。在這次新冠肺炎疫情中，各行各業的青年迎難而上、勇於擔當，為打好這場防疫阻擊戰起到了重要作用。

今年五四青年節前夕，中國青年報社社會調查中心進行了一項「你怎麼看新時代的中國青年」的調查，結果顯示，當滿分為10分，受訪青年的社會責任感得分為9.50分，國家認同感得分為9.59分。97.9%的受訪青年為自己是中國人而感到自豪。當國家有需要時，94.5%的受訪青年表示會挺身而出，扛起重擔。

受訪青年社會責任感得分為9.50分

今年29歲的北京某國企職員鄭瑜茗（化名）感慨，這次疫情讓她深刻地體會到青年一代是有擔當的，「疫情最嚴重的那段時間，我朋友圈常有小夥伴詢問靠譜的物資寄送、捐款渠道。微博上，不少博主都自發搜集口罩、尋找供貨資源，寄送到疫區。還有的網友聯繫沒有口罩的人，給對方免費寄送。」

在對受訪青年的社會責任感測量中，以10分為滿分，受訪青年得分高達9.50分。這說明受訪青年有著非常強烈的社會責任感。

在具體表現方面，97.8%的受訪青年表示「我感到很榮幸身處這樣的國家」，97.1%的受訪青年明確表示「我和我的民族命運與共」，96.5%的受訪青年確認「身為中華民族的一員我有我的擔當」。

「歲月靜好，是因為有人在為我們負重前行。」33歲的北京某事業單位職員辛志強（化名）說，疫情發生以來，很多青年第一時間勇擔重任，在自己的崗位上、在國家需要的地方盡職盡責。「我能做的就是老老實實居家不外出，再就是為疫區捐了3000元，略盡綿薄之力」。

調查中，94.5%的受訪青年表示當有一天國家需要時，自己會挺身而出，扛起重擔。

97.9%受訪青年為自己是中國人而感到自豪

在對受訪青年國家認同感的測量中，以10分為滿分，受訪青年的得分高達9.59分。在中國青年報社社會調查中心2019年進行的「五四」調查中，同樣面對這道問題，受訪者的國家認同感得分為9.42分。本次受訪青年的國家認同感高出了近2個百分點（1.8%），有明顯的提高。

具體表現方面，97.9%的受訪青年表示「我為自己是中國人而感到自豪」，97.5%的受訪青年認同「天下興亡，匹夫有責」，97.0%的受訪青年認為「關心國家大事是青年的義務和責任」。

中國社會科學院馬克思主義研究院研究員龔雲分析，青年有著強烈的國家認同感，從國家層面看，是因為這些年國家的發展和成就。從個人層面看，首先，青年尤其是90后、00后，是在中華民族復興的征程中成長起來的；其次，他們在生活中會有感觸和比較，「比如這次世界範圍的新冠肺炎疫情，中國快速決策、萬眾一心、成效巨大。現實生活的體會更能讓青年有深刻的感悟和思考。通過這次疫情，我相信，青年會有更高的文化自信、制度自信，對黨更加信任」。

71.3%受訪青年認為當代青年是堅強勇敢、從容篤定的一代

經過這次戰「疫」，大家更願意用哪些詞來形容當下的青年一代？

「如今，我更願意用靠譜、堅強勇敢、無私無畏來形容當下青年。各行各業的年輕人都以自己的方式展現了青年是堪當重任的，『強國一代』實至名歸。」辛志強說。

龔雲表示，五四精神始終在青年中傳承，而且每一代青年的五四精神都有著不一樣的體現，反映到如今的青年身上，是更加務實、更加自信、更加勇敢。「在這次疫情中，青年一代展現出他們獨特的品格、濃厚的愛國情懷。他們在參與歷史，也在創造歷史」。

調查顯示，71.3%的受訪青年認為當代青年是堅強勇敢、從容篤定的一代，70.2%的受訪青年認為青年是堅韌實幹、迎難而上的一代，67.3%的受訪青年認為是無私無畏、心有大愛的一代，66.3%的受訪青年表示是懂奉獻、堪當大任的一代。

挺身而出 割讓自己屋企

出尼口交

挺身而出，出到個身去咗第二個國家

邊個國家先？

哈哈哈

做帶路黨

割吧

為科學同民主革命

捐驅繼續越戰韓戰人海戰術

中國網民「挪威小林翠子」推文稱廣東願犧牲割給美國，還請其他省份不要爭。 圖：翻攝推特

還有網友笑稱廣東割讓後「變成廣東粥（州）了」「掀起廣東移民潮」；自反送中後遭鎮壓的香港人則求情「先割香港好嗎？」「香港第一，請大家排隊」。

洗腦到咁都係得94.5%？果5.5%呢？

培養為國犧牲精神預備打扙？

支那青年：挺身而出移民攞綠卡

香港青年：挺身而出站在對抗極權的前線 並冒著生命與牢獄之災的風險

被挺身而出

當中國國家有需要 94.5%香港青年會出黎捅佢一刀~

假數

上次微博問會唔會幫手
成班話唔制

信用評級D

中國調查 有晒你資料 你咪試下講共狗唔岩聽既野 睇下過唔過到聽日

句句子係咪有語癌 ?
定我閱讀理解有問題 ?

而不得割俾八國聯軍啦仲打麥柒

當歐美放寬移民
120%青年會申請

挺身而出做小粉紅nmsl就得

挺身而出帶路？

你試下係 不記名投票 睇下會點

好明顯啦，爭住為中國犧牲自己做二等公民

呢d大話拎黎打飛機
到有一日真係需要個陣玩死自己咋

聯軍來了我帶路

挺身而出學摺被

挺身而出帶路

支那青年「被」挺身而出

割讓自己個省

點解唔係100%

94.5% 青年是小粉紅
5.5% 是留洋不問世事富二代

準備去洗腦

挺身發微博

挺身而出為美國帶路

冒著敵人的炮火前進

不愧為赤納粹，訓練出一班支持希魔冇異嘅支那人

另外個5.5%受訪青年有咩下場

黨員掛

挺身而出 跳船
in 小粉紅 wetrust

中國數據

講到有得佢地揀咁

唔係咁解㗎咩

回血劍第一批斬佢老逗老母
要好似文革咁做25

大陸投票係實名
邊有人敢投唔去

但投話去應該都係口講口賠無撚用, 最後一定唔參軍

嗰5.5%死撚咗未

你會為國家挺身而出嗎?

A: 一定會 B:絕對會 C:當然會 D:無意見

Would you stand up for the country?

A: Absolutely B: Definitely C: Of course D: Neutral

被當兵

挺身而出投降？

投錯票 㩒錯制

強摘器官俾高幹子弟

94.5%香港受訪青年確認美軍來了我帶路

尼你老母

把口最愛國嗰D，一定第一時間走佬

「出走」個種「出」炸

班撚樣到時個個搶住做外國奴隸

再者呢d濕鳩調查當佢真係一個個人咁問，我都知答咩答案啦，唔撚怕被消失咩

但當被起底報艱辛地區當兵就喊曬口

the 1%
富二代 高官仔女

this way sir

到時打仗，佢哋偉大祖國會搵返呢班人上前線，死得其所

中共執政以嚟一直喺國難當中啦，肯企出嚟嘅人一早死晒

又民主式投票?

94.5% 受訪人數係幾多 10個? 100個? 定1000個?

94.5%受訪青年（被槍指頭）

唔會有D囉，除非引蛇出洞

挺身而出攞綠卡

唔挺就拎去槍斃

剩低果幾%係幹部子弟食緊人血饅頭放題

呢個國家無得救

國家話有需要封 steam 果時都唔覺喎

習近平到農村視察，他想知道人民對黨的忠誠度，
就問一位農夫：「如果你有兩畝田地，你願意奉獻其中一畝給偉大的黨嗎？」
農夫答：「噢，是的，我願意。」
習又問：「如果你有兩幢房屋，你願意奉獻其中一幢給黨嗎？」
農夫答：「是的，我願意。」
習又問：「如果你有兩部汽車，你願意奉獻其中一部給黨嗎？」
農夫答：「我願意。」
習又問：「如果你有兩頭牛，你願意奉獻一頭給黨嗎？」
農夫答：「不，我不能。」
習感奇怪地問：「你既然肯奉獻一畝田、一幢房子、一部車，為甚麼不肯奉獻一頭牛呢？」
農夫說：「因為我真的有兩頭牛啊！」

講真句 大陸仔幽默能力其實個香港人幾班
講能力其實香港人真係唔夠大陸仔

支那覺得淨係打飛機係會打贏仗

挺身而出，右手執綠卡，左手執行李，移民美國去！

呢班新一代粉青，比錢佢地就會做下show，無錢同你講感情？中共教育下只會出左一班唯利是圖自我中心既粉人，叫佢為國家搏命即刻縮返佢老母個西度

仲唔報名參軍

唔咁講真係唔驚比公安捉咩

領導需要72處女挺身而出，排解壓力

挺身而出 去摺被

帝吧出征班人咁囉

口說為國家拋頭顱灑熱血，但係最多都是動手指。

被報名當兵幫佢哋可以實現叫囂的承諾，
當下怕真係俾老解接收，即刻鳩縮，急急腳走去澄清報案。 求爺告奶奶把報名取消

呢班應該都差唔多。

連登雖然都有鍵戰，但係登登啲鍵戰起碼有好大一部分都試過用對腳自己走出去表達訴求。呢班小粉紅/老粉紅佢哋個個咪又係得鳩吹，用對腳出去表達下都唔敢。

你答no容易啲死定答Yes容易啲死
數據假但收集到嘅資料可以係真

五四運動火燒趙家樓，痛打章宗祥喎

講邊個唔識兇狠

教育敕語

中國得94.5算少

因為要做數 所以要有D 如果無D就係100% 但佢話94.5%

D is necessary to forge the data, that s y they have 94.5%

嗰5.5%嘅人最後點

愈多愈好啦加速主義啊

really？真係企出嚟再講啦 得把口講托咩
我夠可以話香港需要我嗰陣我變身做超人迪加添啦

福建人出黎

美國點都係勁 唔打仗就由經濟制裁
而且美國唔洗一兵一卒 被制裁國家只有連年衰敗
俄羅斯都要係某D問題上面要同美國合作
但俄羅斯都仍然係比美國制裁
得中國習種大大聲話要打仗

兩頭牛?

又自己作文自己打飛機

Rip
來生不做中蟈人啦

即係仲有半億人唔肯

我以為係。。。

願意

願意

願意

100%願意！

現實。。。

94.5%

想要初選嘅手足麻煩入一入黎，認為應該放棄議會抗爭嘅手足可以慳返d 流量，唔該哂

假的 假的

挺身而出咪又係係微博打我是護旗手

此5.5係精神或智商有D問題，可能已被捕或消失

應該會拎去做生化武器實驗

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

不唔不記名根本係無分別
Big Daddy is watching you

佢地嘅幽默淨係局限喺玩敏感字

有個笑話
有人問個農民 政府要你間屋 你比唔比 農民:比
再問個農民 政府要你塊地 你比唔比 農民:比
再問個個農民 政府要你隻牛 你比唔比 農民:死撚都唔比 因為我真係有隻牛

點敢話唔挺身而出呀

做雞唔叫付出
做免費雞任領導上先算

死啦，淨返個5.5%仲係咪在世㗎？好擔心

其實投票率一定係100%答係
因為全部都係知邊個投
柒就柒在共狗永遠都改數據
因為佢地知100%真係明眼人都知咩事
所以永遠都會極高百份比
但永遠都唔到100%

係外國

咁香港人有咩幽默？和你sing？

香港獨立
賣港之路

脫共入台
唯一出路

我仲以為係香港
有9成以上國民 會挺身而出

打台灣都唔撚敢

想睇返個post
堆留言勁快del晒

挺身而出為美軍帶路

94.5%挺身而出？食屎啦支那人

要割地既時候
個個地區都挺身而出

挺身而出國，冇錯呀

onl9